【811衝突】被捕人脫骹及骨折需鑲金屬片及鏍絲 擬追究警暴

【811衝突】被捕人脫骹及骨折需鑲金屬片及鏍絲 擬追究警暴

【Now新聞台】在811衝突中，有六名被捕人士骨折，其中一名傷勢最嚴重的被捕人，左邊膊頭脫骹及骨折，需要鑲金屬片及鏍絲。他表示當日涉嫌非法集結被捕，暫未被落案起訴，計劃循法律途徑追究警方濫用暴力。

已經成年的阿生，811當晚在銅鑼灣驅散行動中被捕。

阿生說被警方按在地上後，沒有掙扎及反抗，亦沒有即時送院，而是被送到新屋嶺拘留中心，到凌晨三時許，即被捕後五小時，才被送到北區醫院急症室。

經診斷他受襲擊，左邊閉合性肩關節前方脫位，閉合性肱骨近端四個部分都骨折，需要做緊急手術，鑲鈦金屬片及鏍絲固定。

阿生現時每日要吃四次止痛藥，稍後會做物理治療，他說正與律師商討以法律途徑追究警方濫用暴力。

曾經就類似情況協助巿民進行民事索償的律師表示，在審訊過程中，警方需向法庭披露使用武力及槍彈的守則，讓警方濫用暴力的爭議交由法庭裁決，但難以追究刑責。

林洋鋐說，有些被捕人擔心有刑事案件在身，現階段進行民事索償，涉及披露案情可能對案件不利，未必會追究警方濫暴。

太子站既濫捕既一齊追究